工程師：陳帆馬時亨須負責

2018年06月11日

工程師：陳帆馬時亨須負責

【本報訊】沙中綫鋼筋造假，資深工程師、公共專業聯盟政策召集人黎廣德批評運房局刻意隱瞞，質疑政府多日來均未曾披露工程分判商中科曾於去年9月就事件聯絡政府，亦不滿路政署當時未有繼續跟進事件。有工程業界建議，政府應就工程項目監管上加入註冊制或專業化，當項目出現問題時，項目的總負責人需負上刑責。

指署方刻意隱瞞電郵

黎昨在《城市論壇》指，去年9月中科曾聯絡政府欲討論工程技術問題，但政府最終未有跟進是匪夷所思，「對方話無事就唔查，可能背後有人攞把刀捅住佢？」又指醜聞至今已十多日，陳帆或署方一直無向公眾提及電郵是刻意隱瞞，又認為涉系統性欺詐，但港鐵無壠動應急機制或上報董事會，認為主席馬時亨（圖）應為此事負責。

對於指中科受制於保密協議，未能披露更多資料，黎建議港鐵向禮頓發具法律效力函件，解除保密協議，及向中科發出代賠書，承諾如中科因洩密被控，可代為承擔賠償，相信可令中科披露真相。他認為本港應立法保護揭弊者，保障因公眾利益而違反保密協議人士。香港營造師學會副會長岑厚德則建議工程項目加入註冊制，當項目出問題時，負責人需負刑責。

■記者鍾雅宜

上一則
上一則
調查委員會淪「無牙老虎」

下一則
下一則
中港商販狂推 稱播足64場 「神器」睇波 隨時死機兼犯法

調查委員會淪「無牙老虎」

指沙中綫工程剪斷鋼筋非二判泛迅 田北辰揭造假另有其人